\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    $\bigstar$}
  \onslide<3,4>{
    $\bigstar$}
  \onslide<4>{
    $\bigstar$}}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 2\up{nde} 8 : Interro projetée 1 }
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Émile LITTRÉ}
\date{Lundi 24 septembre 2018}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
                $3 x - 5 = 4$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
                $2 x - 3 = 5$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 2} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 2 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
                $2 y - 5 = 4 y + 3$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
                $3 y + 2 = 5 y + 4$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 3} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 3 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
                $-1 < t \leq 2$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
                $5 > z \geq -1$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 4} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 4 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
                $12 > t > 1,5$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
                $-10 \leq z \leq 3,5$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 5} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 5 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
                $z \leq 7$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
                $t > -2$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
              	%$3 x - 5 = 4$
                $3 x - 5 = 4$\\
$3 x = 9$\\
$x = 3$\\
L'ensemble des solutions est : $S=\left\{3\right\}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
              	%$2 x - 3 = 5$
                $2 x - 3 = 5$\\
$2 x = 8$\\
$x = 4$\\
L'ensemble des solutions est : $S=\left\{4\right\}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
              	%$2 y - 5 = 4 y + 3$
                $2 y - 5 = 4 y + 3$\\
$2 y = 4 y + 8$\\
$- 2 y = 8$\\
$y = -4$\\
L'ensemble des solutions est : $S=\left\{-4\right\}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer les solutions éventuelles de l'équation suivante :}
              \begin{center}
              	%$3 y + 2 = 5 y + 4$
                $3 y + 2 = 5 y + 4$\\
$3 y = 5 y + 2$\\
$- 2 y = 2$\\
$y = -1$\\
L'ensemble des solutions est : $S=\left\{-1\right\}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
              	%$-1 < t \leq 2$
                $-1 < t \leq 2$\\
$t \in \left]-1; 2\right]$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
              	%$5 > z \geq -1$
                $5 > z \geq -1$\\
$z \in \left[-1; 5\right[$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
              	%$12 > t > 1,5$
                $12 > t > 1,5$\\
$t \in \left]1,5; 12\right[$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
              	%$-10 \leq z \leq 3,5$
                $-10 \leq z \leq 3,5$\\
$z \in \left[-10; 3,5\right]$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
              	%$z \leq 7$
                $z \leq 7$\\
$z \in \left]-\infty; 7\right]$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Traduire la relation suivante grâce à un intervalle}
              \begin{center}
              	%$t > -2$
                $t > -2$\\
$t \in \left]-2; +\infty\right[$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $S=\left\{3\right\}$
                                  \item $S=\left\{-4\right\}$
                                  \item $t \in \left]-1; 2\right]$
                                  \item $t \in \left]1,5; 12\right[$
                                  \item $z \in \left]-\infty; 7\right]$
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $S=\left\{4\right\}$
                                  \item $S=\left\{-1\right\}$
                                  \item $z \in \left[-1; 5\right[$
                                  \item $z \in \left[-10; 3,5\right]$
                                  \item $t \in \left]-2; +\infty\right[$
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
\end{document}
